鳩假期怒屌因航

朋友Ａ都坐 因航 ，（不要問我因航是哪家航空公司了吧？）都無緣無故地delay。有次去大阪，有兩班飛機飛的，因航竟然可以把1班機轉成cargo（貨機），然後當冇事發生地跟朋友說：「因為你的班機取消了，變了cargo機，所以你要等下1班。」朋友很火，因為他去公幹，也約定了1個會議在中午進行。1句「因為我哋將班機變咗cargo」就要改行程了。對日本人而言，這是件很無理也不正常的事，更荒謬的是，朋友的秘書訂機票的時候，是知道早一點出發的班次，是貴一點的。然後他多付了2千多元，卻要跟少付2千多元的人坐同一班機到關西。這件事，是不是荒天下之大謬？

客機變cargo

點變
拆咗啲櫈佢?

點樣可以客機變cargo

又係健吾

我諗最有可能係有兩隻差唔多時間嘅機
例如一隻7:00一隻8:00
點知是但一隻打咗柴工程師話要整幾粒鐘例如整到12:00
咁噤啱兩隻都唔爆
俾你係航空公司你會決定將其中一隻機delay到12:00由得班客鳩等4,5嗰鐘定兩隻炒埋一隻等全部人都盡早出發?

其實客機除咗載客載行李有空位都會上貨
佢話會載貨飛過去即係隻機本來應該都有回頭客
咁佢哋依家散走晒班出口客咪可以安心整好隻機
等到佢哋整好咗隻機咪吉機齋載貨過去接客返香港囉
因為貨通常唔怕delay幾粒鐘嘅
講到底即係嗰隻機種都係客機不過香港出發呢段唔上客咁解啫

好多時啲航空公司都會咁做
或者調隻大啲嘅機2合1
尤其是班次密時間近嘅航線
當取消一隻(其實隻機可能都仲會去但唔載人咁解)
避免long delay
盡快散走啲客減少投訴

當然冇話因航啱
都唔否認係啲staff解釋得唔清楚

最弊係寫篇文嗰個人都解釋得唔清唔楚
淨係話咩喺日本係好無理
睇到大家一頭霧水
日本啲飛機唔會取消唔會delay?

我夠膽講全世界包括日本嘅航空公司都會試過咁樣調動航班
因為冇一間航空公司係會預知到啲飛機幾時壞

呢篇文如果係一條無人識嘅無知柒頭皮喺自己fb度寫絕對冇問題
但作為一位公眾人物(咩KOL嗰啲 )
喺大眾傳媒寫嘢可唔可以俾返少少質素?
唔識可唔可以問吓人?

雖然咁樣寫到唔清唔楚都係你嘅自由
或者真係好憎因航都唔定
但俾人嘅感覺係純粹為屌而屌好冇內容囉

利申:
too long 唔好意思
但呢條友寫篇嘢真係有啲問題